我有個同學好撐共產主義

小弟中學雞一個，讀英中
話說我班有位女仔
唔單只係撐逃犯條例，更撐共產主義
成日係ig post d支持中共 鄙視資本主義嘅言論
佢英文好 不過去他科目唔係0就係1
所以話只有低學歷on9仔先信共產

我曾經有個撐共同學因為我一句香港獨立而同我絕交

前排見番佢，佢已經話：
唉！唔好再提。共產黨真係好恐怖

所以話：無知真可怕

叫佢咪撚傻啦 叫共產黨就係行共產主義咩？揚州炒飯係揚州炒呀？中國係威權資本主義呀

俾佢幾年時間
可能變到同我個同學一樣呢

有冇cap低佢 ig post

佢有冇身體力行分啲財產畀你

咁你應該要顛過佢
灌輸佢真正既共產主義
鬧返中國只係借共產之名呃人既邪魔外道
拜返毛澤東史太林做偶像
如果佢真係支持共產
佢就會跳船

做人幾時都係讀多啲書好
少少事就唔好比人嚇怕

叫佢去古巴同北韓生活下，而家支那共產主義都名存實亡啦

中共而家邊係行共產主義架，自創左個中國特色社會主義擁護下囉

邊個唔撐共產主義 直頭烏托邦黎
我地就反政治上社會主義咋嘛

共產主義本義上冇乜問題，問題在於中共

批鬥佢，用ig呢啲社交媒體，勾結資本主義國家嘅勢力
係反革命份子，至少要佢交出所有財產由大家配給返比佢啦

返大陸啦，講完。

共產黨而家都唔係行真正共產主義啦

馬克思主義本身個concept 都唔係中共咁，
只係中共一直偷用部分concept

撐共產主義係咪應該要反共產黨呢個假共產主義恐怖組織呢

撐共產主義又點可能認同中共？

叫佢返支那抱擁大中華

干炒牛河炒到濕冧冧

叫佢返大陸生活
支持共產黨唔返大陸住

即係反共產黨

共產就係要扼殺優良既個體

姐係社會 會大倒退

借位求推
[ 未雨綢繆post ] 學術討論應對水炮車

如果人性唔係貪心自私 共產主義的確係好野

中共邊係共產主義

北歐嗰啲就係真共產主義啦

共產主義本身原義係好，講緊列寧果套，唔係中共

我唔明撐修例同撐共產主義有咩關係
送左中會改變意識形態?

世界上冇一個共產黨政權係實施緊共產主義 包括中共

其實撐共產黨既人知唔知乜野係共產主義

列寧果套都獨裁啦，馬克思果套就真係好啦

如果做到嘅話

佢有無私人財產？
如果有，建議你直接去對佢實行無產階級專政

撐共產主義定中國特色社會主義 唔同野嚟

問題在於人類文明同科技未發展到可以真共產

當所有野自動化
冇人做垃圾工
人類進化到冇私心
其實共產係烏托邦完美世界

撐既係真既共產主義定係富中國特色的社會主義啊

真正支持共產主義既係唔會承認中共式共產既啵

中共明顯係行緊獨裁
共產主義佢老尾咩

共產主義係好 因為係理想主義黎 實行唔撚到 打飛機用就得

共產主義將人同人之間嘅差異性消除得太緊要
注定競爭唔贏資本＆社會主義

支持真共產主義既人 一定唔會鐘意中共

咪就係

官僚資本主義 + 國家資本主義

如果佢堅撐共產主義就更加唔會撐中啦，佢個啲係奶共

屌咩我夠撐共產啦
問題中國行緊嗰套唔係共產呢
修正到變咗資本

其實北歐國家行嘅高稅福利主義

某程度係共產主義演變而成

你叫佢 比一半食飯錢比你

佢問點解

你答因為共產

15:00 各區醫院

FW msg:
有醫護同事爆料話不同醫院有十幾個police case係星期日比警察捉左，其中有個十幾歲懷疑比警察打到脊髓壓迫，仲有十幾個人被打同屈到多處骨折，警察話唔比通知任何人，包括屋企人，話通知左會妨礙司法公正。所以佢地連律師都唔比見，係因為除左爆眼少女之外，驚仲有其他更多受嚴重傷害的示威者比人發現，所以如果有市民懷疑家人比警察捉左，而又同佢失去聯絡，請去各區醫院查詢，由其好大機會分流去左羅湖新屋嶺拘留所附近醫院。其中有警察要求唔好派飯比示威者，又要求做任何檢查或治療都要睇住過程，完全違反人道原則同病人私隱，請廣傳！
已fact check
(請手動fw 唔好腥圖）

有幾無知嘅人先以為中國係行緊共產主義?

on9
撐共產主義先要反中共喎
中共係修正主義+國家資本主義喎

但黨好似唔係行緊共產主義

突發！ 816攬炒啦你老母

有冇叫條女分享身體共產下啊
p.s 係咪啲窮人之類

巴打唔好意思 㩒錯負皮
先自膠一打

問佢借個閪來玩玩

中共不嬲都唔係共産主義㗎啦

我支持共產，但都有出嚟發夢，2樣野根本冇衝突

馬克思共產主義同埋
中共既新時代中國特色社會主義完全係兩回事。

818全民哂冷！

北歐係資本

只有低學歷無腦窮人先信共產主義
就好似當年毛澤東呃人咁

偽共產不了

真共產係理想
但現實果班係假共產

好似叫社會福利主義？高稅高福利

---------離線通訊神器---------
Android 版Airdrop：Files by Google

Google Play: Files by Google 連結

嗌佢攞塊西出黎開心share

其實我好想知佢呢幾年經歷咗啲乜
但係佢又唔肯講

其實樓主都係on9仔
支持共產主義冇問題喎
支持中國共產黨先有問題
建議你同你同學一齊深入了解下咩係共產主義先再開post

[真。學術］
撐共產主義無問題，因為:
1 共產主義代表人民對公平公義嘅追求，馬克思思想中共產除咗係將資產平均分配，消除權貴階層同工人之間嘅矛盾
2 共產主義實踐嘅可能性微乎其微，正如理想好豐滿但現實充滿骨感，要拋棄人性嘅自私貪婪係現今社會冇乜可能，但將來就有機會，所以撐共產純粹應該係一種對於社會進步嘅期望
3 共產主義強調公有制且合理分配，其實同經濟學上division of labour一樣合理，所以撐共產可以話係對社會經濟發展令大多數人受益嘅希望

但綜合上述所講，樓主朋友嘅錯誤（或者on9）之處係:
1 錯誤混淆概念，將中共同共產主義掛勾相信會令到馬克思嬲到從棺材中衝出嚟打人，中共個套並非共產，而係披着共產名號嘅資本主義
2 共產主義大多會被極權國家（中共、北韓、蘇聯、東德）用嚟做粉飾太平嘅口號，實則上權貴依舊享有官僚主義嘅特權同財富，所以如果真係撐就更加應該反共
3 連書都未温熟又唔識用腦，盲目信奉虛假嘅共產主義形式宣傳，係會被真正嘅追求公義嘅人所不齒

結論:為佢好就同佢講收皮喇，叫佢讀好D書先再談理想再談追求，唔好再做on9仔

北歐係社會民主主義，著重二次分配 (收稅再重新分配資源)
民主社會主義就係一次分配 (計劃經濟，喺一開始例如喺人工到就完成資源分配)
好似係咁
行市場經濟唔直接代表可以用資本主義去概括

係唔係做過議員呢

其實大陸依家行緊社會主義，唔係共產主義
共產黨只係佢個名

理論上剩低古巴行緊真共產主義
北韓世襲君主制
中共越南資本專制政府

北歐行緊嗰種係 民主制度撈埋共產主義嘅理念
( 福利,群眾福祉...... )
呢一種叫國家社會主義

反人性

你同學到底明唔明咩叫共產主義 中國共產黨除咗共產2隻字 仲有邊撚到共產？

[真。學術〕呢位巴打都錯咗小小concept
頭一樣嘢有小小爭議，古巴近年都改革開放容許少部分私企存在於經濟體制中，不同於共產主義中嘅完全平均收歸國有化，雖然政府依然係主導地位，但依然並非真共產國家

第二同第三啱咗，恭喜

北歐三國重視社會民生保障，可被歸納福利國家，並非民主制度撈埋共產，而係所謂嘅福利主義(welfarism)，因為政治上雖然由左派作主導，但政府內部右派亦支持呢種以高税收換取高福利嘅方式(退休保障、失業救助、教育及公共開支等），所以係錯誤嘅

至於真正嘅國家社會主義，並非左派嘅社會主義，而係應該歸於極右民族主義嘅一種。
巴打知唔知National Socialism嘅德文簡稱係咩?
係Nazi

國家社會主義
納粹黨全名係Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei，國家社會主義德國工人黨
國家社會主義係納粹主義既本名

中共就快行番 帝國主義

習總 稱帝

北歐國家人種優質，將左翼同右翼發揮到極致。

其實匪國係適合行共產

托洛茨基派算唔算係最恐怖嘅派別

30歲前信資本係冷血 30歲後仲信共產就係無知

我都支持

快啲同誠哥共產

都黐線仲好意思話日本想復興軍國主義

其實共產主義個原意好好，只不過人係自私，所以先唔成功

徐緣 十八種建制

你同佢講
共產黨而家唔係行緊共產主義
係極權資本主義

共產主義 只能學術講
好難有一個國家咁多人做到

長毛？

其實中共都唔係行緊資本主義
資本主義 應該任由資本家發揮
但中國既資本家都要受制於政府, 無得正常發揮

我個人就認為, 中共行緊既, 只係單純帝制
同清朝一樣, 根本無任何 制度or主義
成個國家都係由皇帝話事, 皇帝話點就點

叫佢拎個閪出黎共產

人治嘅究極演化，民主嘅終極末路
總之你做官有權有勢就犯法都得，層壓式壓榨人民，你地位低收入低就賤民無人理，佢地位高收入高就貴人乜都得，覺得唔公平上訪就即刻捉你入去迫害,或者死刑

中國係資本家同國家同黨融為一體
所謂有特色的社會主義=亂鳩咁黎

共產主義以人嘅本性真係冇可能實現到

On9
撐共產主義嘅人點會撐中共
佢睇乜嘢書？

社會主義既終極階段係無政府主義
你問下知唔知呢樣野?

=================================
係咪覺得太多post太亂？我地整左個策略、行動、文宣方向精華

包括行動方向、文宣方向、檢討、戰術等等

20世紀共產主義國家-->窮到燶

大陸共產主義？sorry，啲咩中國特色社會主義咪即係資本主義，而家試下平分返啲財產？睬你都傻啦

馬克思啲共產主義係好，不過係烏托邦先有囉

唔好老屈列寧
史太林先係痴撚線公司

好想知點解會迷途知返

Yup

佢唔肯講

全世界最唔共產就係支那
有人窮到食屎
有人瑞士銀行幾百億美金

真共產喎

同埋馬克思都有D好既論點。

例如人人有書讀

近近地有樂伽case畀班柒頭做寫照

根本係法西斯

中國共產黨 都唔係行 共產主義 既

佢知唔知咩先係真正共產主義？

首先"共產主義"同"中國共產黨"已經南轅北轍
中國依家實際上係國家資本主義, 係資本主義上奉行國家主導同嚴控市場
歷史上比較出名奉行國家資本主義既國家係納粹德國

中共宜家行緊法西斯，仲係共產主義者果個叫李卓仁

支持共產就唔會支持中共啦

吓 理想既共產主義係好架喎

信共產主義同相信中國共產黨係兩個事
唔好搞錯 唔該

我幫你答！
毛澤東當年評擊馬列主義為蘇聯修正主義，已劃清界線。
另外，馬克思主義形容無產階級革命的領導人(當權者)為「必要的惡魔」， 當解放成功後應自行解體！
然後，你望維尼一眼佢而家做緊D咩就可以了。

唔好講咁多，叫佢攞自己啲資產出黎分
唔攞就綁起佢掟去西伯利亞

讀書真係好重要

叫佢睇下hayek

相呢屌你

列寧及托洛茨基是真正正義的，後來蘇聯被多個資本主義國家圍攻而失敗，獨裁的史太林 (像毛澤東)才上場，謀殺了托洛茨基，社會主義便走下波，社會主義之後一直被抹黑。但歷史中，革命沒有一次便成功。資本主義革命也經歷多次反覆成敗，才全世界變成資本主義。現在，香港已到資本主義晚期，自然彰顯國家霸權壟斷的情況，看來香港今次反送中不論成敗，長遠也需加入國際社會主義革命，才能抵抗極權。

共產黨都唔係行共產主義社會主義喎

定係個同學只係挺中共咋

人性貪婪自私都係資本主義制度教出嚟。香港人現在似係擺脫緊金錢為上，會為一兩個受苦既人站出來，還眼運動，全民鐳射，都打破緊人性必自私論。

共產主義同中共係2樣野黎
哲古華拉個種較為接近共產主義

共產黨係撚行共產主義咩。一句先讓少部分人富起來都知咩事啦。你個同學連個黨同個主義都唔識分就摺柒左佢啦

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

自私唔係教出黎, 係出自動物本能(劃地盤,擇偶)

北韓都叫 朝鮮民主主義人民共和國 得三個字 朝鮮國係真的，
1985書 入面提到的 三個部門甘 做的野係相反